
\chapter{Úvod}

Cílem této práce je návrh a realizace cenově dostupného serva, které si bude moci doma vytvořit každý. Jedná se o inteligentní servo, které bude dosahovat poměrně vysokých přesností a momentů sil. Servo se bude moci libovolně kaskádně zapojit a vytvořit tak robotický manipulátor.

\section{Motivace}

Motivací pro vytvoření inteligentního serva, ze kterého půjde postavit robotický manipulátor byla možnost přiblížit robotický svět veřejnosti a lidem s podobným zájmem. Dále je to z důvodu praktického aplikovaní a prohloubení získaných zkušeností při studiu.

\section{Obsah práce}
Celá práce začíná uvedením do problematiky. Následuje výběr jednotlivých komponent, který tuto problematiku řeší. Převážně se jedná o výběr motoru, převodovky a enkodéru, které slouží k řízení serva. Poté je v práci zobrazen vývoj harmonické převodovky. Zde je popsán princip a funkčnost jednotlivých částí. Ty jsou pak následně vytisknuty pomocí 3D tisku. Celá převodovka je poté složena a připojena k bezkartáčovému motoru. Modelu je následně vybaven navrženou elektronikou. Ta je důkladně popsána a doplněna informacemi o fungování jednotlivých částí. Poté je vytvořen řídicí a komunikační firmware. Zde je popsána funkčnost celého modelu a jednotlivá komunikační rozhraní. Dále je stručně vysvětlen princip vektorového řízení a jeho zjednodušení pro tuto práci. Ten je následně doplněn experimentálním měřením fázového posunu mezi napětím a fázovými proudy. Práce je zakončena uživatelským rozhraním vytvořeným v Matlabu. To slouží k řízení a nastavení inteligentního serva. Respektive se jedná o nastavení úhlu a maximální velikosti otáček u serva a poté jednotlivých PID konstant regulátoru. Na závěr je práce zhodnocena a doplněna jednotlivými nedostatky. Následně je na ně navržené i jejich řešení.
